[警世post]唔好亂咁封喉

封咗有機會爆喉或者屎水倒灌
如果有異味發出應該即刻搵師傅上去睇。無論個設計幾舊都好，都唔會有異味湧入間屋，有異味姐係代表有地方漏氣，可能係有d配件要更換。

屌聽日即搵

多謝提醒

仲有u trap上面個粒的有佢嘅用途，下面個網有講

Vented trap with air admission valve (AAV) eases syphonic action, reduces noise and protects the water seal

自推
凸出黎個舊野叫air admittance valve，至於俗稱小弟真係唔知叫咩

How an Air Admittance Valve (AAV) Works

An air admittance valve (AAV), sometimes called an auto vent, is a device attached to the fixture drain line. It has a mechanism that opens up to admit room air into the drain under the force of the negative pressure caused by water flowing through the drain. With this negative pressure dissipated, the water in the drain trap cannot be siphoned off. Once the water stops flowing and the negative pressure ends, the AAV device automatically closes to prevent sewer gases from entering the room.

簡單d黎講姐係舊野會自動開關，如果有異味係呢個位滲出姐係舊野壞咗要換而唔係封咗佢

下面條片有講個valve點運作

4：50開始

呢條片講冇空氣入去水喉會點，就係會抽走u trap入面嘅水

簡單d黎講姐係只有屋嘅空氣入條渠，而渠嘅臭氣唔可以入屋